7月1日發夢掛旗討論集中區

我諗大家都收到風因為嚟緊嘅71發夢野餐行動 政府諗住改到室內升旗 而有手足就提議大家可以好好利用出面空咗嘅旗杆 有手足認為可以掛上之前大家諗嘅新旗 而我謝唔太同意

一支旗有好大嘅意義 相信打算整旗嘅手足想表達香港嘅獨立性 依樣我相信大家都想 但係有冇諗過真係整旗嘅後果會係點

首先會令活動失焦 ,雖然大家都信兄弟爬山嘅道理 ,但係今次200萬人民意嘅背後 絕大部分嘅人都係主要追求4大要求 而新旗出現所代表嘅獨立意義究竟係唔係大家今次所追求嘅野呢？

第二係民意戰 ,今次嘅成功其中一環係民意戰嘅勝利 大家想追求嘅野係受大眾所接受 起依一個巨大嘅民意之下大家先會有史無前例嘅成功 然而 新旗帶出嚟嘅意義又係唔係大眾接受得到呢？起支持我地今次活動嘅人入面 係嚟自唔同階段嘅年齡層 而獨立思想起現階段大部分都係活躍起青年人嘅空間 而其他階層嘅人係未有太大普及同支持 例如話單單係「香港冇咗大陸比嘅野食同水」依一個認知上仲係存在起絕大部分對獨立思想有太大認識嘅人身上 起依一個基礎下 新旗嘅出現會唔會令到活動失去大量嘅民意支持呢？

最後係法律問題 ,當新旗掛上 參與活動嘅大家可能面對嘅唔單只係暴動 而係拉到去國家政權嘅問題 先唔講會唔會比人告 單單係背上嘅罪名變大 就足夠令到一眾嘅維穩力量（CCTVB）加強佢地嘅抺黑 最後只會更失民心 什至會失敗收場

我明白支持71發夢掛新旗嘅手足想表達嘅野 但係我相信依加仲未係時間將獨立思想帶上大場面 單單係掛現有嘅抽氣線旗同埋放義士 普選等要求就足以令行動完美

希望大家諗諗佢 以下開放討論 有唔同嘅意見可以交流下

推推

推推推推推推推推

推推推推

推推推推推推

大推藍白花旗

推推推推推推推推推推

推推推推推推推推推推推推

要3思啊真係

pushhhhh

自製旗或者其他國旗嗰啲就算啦
真係要掛不如掛訴求

我喺第二個post提議過呢張
不過冇乜人應

其實如果可以重製返呢兩張 做返啱大細 用返旗嘅物料
唔播獨 講得出需求 仲向埋烈士致敬
我覺得其實ok

另外可以拗唔係旗 少啲機會告得入

真係想知大家點諗 向共同目標進發

Agreeee

其實幾好 個point 係唔係旗 可以比小個位人入

一定唔可以掛抽氣扇
掛抽氣扇等於你承認佢個政權
但而家200萬人擺明唔妥佢仲要掛佢支旗？

呢張唔係旗，幾好。
如果掛其他旗，你掛港英旗定係果d on9自製旗？

掛旗真係未係時候
俾人感覺係宣戰
但你軍備無資源無人力無
開宗明義宣戰即係玩鳩自己
成班攬炒
我都好想有呢一日出現 但真係未到時候

掛訴求旗，不過加上“真普選”此一項

軍事挑釁

推 呢個真係要三思

你又有道理 但係我覺得單掛香港旗而唔掛中國旗係向大眾什至世界表達香港唔係中國嘅一個方法

雖然大家係唔妥依加依個政府 但係有咩野係可以令全世界嘅人都知道係代表緊香港？起現階段我覺得真係得抽氣扇旗可以做到

雖然大家係唔鐘意依個政府 但係又幾多人係會第一時間將抽氣扇旗link 到去「香港政府」而唔係「香港」呢？所以我覺得起大眾什至世界嘅角度下 抽氣扇旗係最有效將香港人Group 埋嘅野

同意
掛訴求！

輕輕一推

2就不了 擔心會失焦
1係最好

推

掛訴求我覺得係必需！

pushh

訴求布！或者上個禮拜五嗰支黑旗

訴求布

無可能畀你掂到支旗桿架
用部改裝/自製無人機拉旗啦
一定唔可以用現成買嘅機，黑警會干擾

推先

確實係 但係如果機會嚟到到時先討論就太遲

點都好 無論點做大家都要槍口對外 目標一致 加油香港人

要掛就掛抽氣扇或者訴求啦
你掛藍白 真係淨係比位人入
為乜

利申 好想香港可以掛新旗 但知道真係未係時候

我都好想見証到香港掛上自己新旗嘅一日

推上熱門

掛空氣啦 搵人喺下面好似升旗咁升但冇旗
之後再出聲明講四點訴求
重可以講明而家好似冇政府咁 所以冇旗

如果掛抽氣扇嘅話將佢下半旗然後訴求升最頂有冇得諗

25字頭

一支旗桿淨係升到一支旗

簡單d反送中三隻大字有冇得諗

Sorry 巴打依個係我新開嘅 廢事有咩比人查到就仆街

但係我地要求依加唔再單係反送中 我地唔應該再就守護嘅行動 而係要去爭取

訴求中英版本各一枝好過掛自創嘅旗

可以話係行得太前 大眾唔知咩事
而家最矛盾既係 新旗無人識 代表性不足
舊有既香港旗 又有部份人好憎英國 或者 97後出世對支旗無感覺

無啦啦咁多post 都話要搞支旗既？
我地既訴求同支旗無關係啵

順便入黎投下票 了解下
［熱烈慶賀］71回歸升旗活動投票

仲可以講埋香港人應該諗一枝真係代表到香港嘅旗
因為而家諗唔到/未有 所以冇旗
可以講但唔好晝出腸:（如果想有旗嘅話）

未必係鬼嘅 只不過部份手足諗法行太前

一係就掛區旗
一係就掛訴求
我無乜其他補充

如果考慮到中間派咁掛訴求應該會係最安全既選擇
陣間淨係掛區旗驚會比啲紅媒spin走咗

反送中開始過左
我認為香港人係要搵方法取回「主權」
怕呢個議題 咪用雙真普選

我都覺得咁係最好

不如四大訴求，加埋真普選

冇錯 好多人都會覺得政府係讓咗步 我地再只係咬住反送中依個位唔jetso

同意

八八六十四定八九六十四

睇你點睇啦

如果中国國旗同埋藍白花旗一齊升又點睇

瞓了 早抖大家

reply 埋我先啦

始終覺得依個時候有新旗唔太合適 加上掛中国旗更加唔太好

唔好搞新旗啦
得返兩日 文宣做唔切
大家唔知咩事無啦啦有枝類似國旗咁既野升咗上去

拿一黎嗰兩枝係高低桿黎
二黎最驚班紅媒一野spin去港獨個邊
難聽都要講架啦 就算而家出黎反送中都唔係個個支持獨立

但係依加個問題唔係關咩中共事 而係咁做我地會失去我地最大嘅力量 民意

真心覺得參照獅子山/烈士寫的野會易D

真普選 同五大訴求咪算

訓前推多幾推

推爆佢

同埋點解會有人覺得無狗睇支旗

用返香港旗係最好。

大力推掛訴求布！

憤怒係一個好好嘅推動力，但群眾運動只講憤怒絕對行唔遠。
有勇無謀只會送頭，希望各位想掛藍底白花/其他旗嘅巴打三思再三思

我反而覺得逆向思維，正常咁升國旗區旗諗得過，香港的政府喺室內升旗，而我哋喺外面做返一樣的嘢等同騎劫成個典禮，唔止得到愛國愛港的高地，仲可以話俾全世界知我哋尊重儀式，守規矩，捍衛一國兩制，反對的只係依個政府，而唔係香港
要注意，升區旗唔代表承認依個政府，喺依一刻，區旗所代表的係整個香港同埋香港人，因此上面嗰啲侮辱區旗的行為我都不能苟同
依個做法的意義在於搶咗本應由政府主持的典禮嚟做，以宣示依個政府唔能夠代表人民的意識型態，同時表示到政權民屬的思想
一邊係高官權貴縮埋室內主持的升旗禮，另一邊係金紫荊廣場人民主持的正統升旗禮，兩者相映係對專制政府最好的諷刺，成個活動的意義頓時升咗一個層次，遠勝於上面嗰啲玩嘢式/純粹落面式的升旗
如果真心以民主政府為目標，以社運人士而自居，就應該有大局觀咁看待儀式同典禮其背後的意義
當然，如果只係想去發泄去報復就當我冇講過

逆乜鬼，抗爭就抗爭到底

有諗法係好事 但要討論左先上

發夢。 張金紫荊 變左黑紫荊呢？

做唔做好?